廠商會：港府可以對美國加徵關稅！

美國總統特朗普宣布指示官員取消給予香港特殊待遇。商界立法會議員鍾國斌在本台節目表示，沒有想過特朗普會真的實行，批評特朗普一邊表示支持香港，卻一邊制裁，呼籲期望美國會幫香港的人要醒，又指如果取消給予香港特殊待遇，對未來經濟暫時未有大影響。廠商會行政總裁楊立門表示，已預料美國有這一步，但本土出口到美國的產品佔總出口的０。1%，大部分貨物都是轉口，因此措施未見有大影響，又指港府可以對美國加徵關稅，不過擔心美國會再與中國重新商討貿易協議。

行政會議成員、商界立法會議員林健鋒表示，港府已做好準備，認為美國有多家在港企業，對港的貿易逆差是正數，用經濟制裁香港是懲罰自己，又強調國家安全對每個國家是最重要。工業總會主席葉中賢就認為，本港工業製造不太使用美國的科技，不太擔心有影響。

快

方向正確

支持

依個正

快D快D!

手足 加油

超市d美國貨全部加個零，迫你食支共野

加速主義

手足來

將自己擺上枱

一個比一個弱智後門火燭叫人去正門放火

無影響 無影響
沒作為 沒作為
早預計 早預計
沒得逞 沒得逞

本港工業製造不太使用美國的科技，不太擔心有影響

Microsoft Windows iOS MacOS都不太使用？

好奇佢地用咩科技

啲奶共官以為自己有得亮劍 你好似傀儡黎渣喎。。。

好正 快d加美國關稅

支持
唔加死全家

癲撚咗

第 三 點 ：

美 國 是 香 港 的 重 要 出 口 市 場

美 國 是 香 港 出 口 的 第 二 大 市 場 ， 二 零 一 八 年 的 輸 美 出 口 貨 值 為 460 億 美 元 ， 佔 出 口 總 貨 值 的 9% 。
二 零 一 八 年 ， 香 港 出 口 往 美 國 的 產 品 主 要 為 電 動 機 械 、 電 訊 及 聲 音 收 錄 及 重 播 器 具 及 設 備 、 珠 寶 ， 以 及 辦 公 室 機 器 及 自 動 資 料 處 理 機 。

from : 工業貿易處

快，就加apple m$ hp dell 稅

加囉

快啲啦

唔反制支那死國族！

快啦

支持巿民食貴野

紅旗同華為

快手加關稅啦

又玩火自焚 支那都輸咗貿易戰俾美國打到仆街 香港憑咩

熱烈支持!

快啲啦
妹仔大過主人婆呀

呢班人應該嚇到傻撚左
係美國所有資產被凍結充公加埋屋企人果啲，呢次班收成期比美國收割晒啦，molamola

到時變IRAN

計埋中國係7%左右

我計過條數淨係計對美轉運佔左1%既香港GDP

同路人

咁咪即係香港人食晒…

紙筆墨硯

係就快

加丫，快啲加，即刻加
加嘅話香港就失去自由港零關稅呢個美譽
睇下邊個死先

g持

對支那貿易易差，加支那關稅 = 美國懲罰自己
對香港貿易順差，加香港關稅 = 美國懲罰自己

快啦屌
唔好齋up

唔好呀, 我成日美國amazon買野

使L咩
咁愛國用國貨咪得囉

翻版

唔加正仆街！

Bye 豉油港

當班水貨客係condom

的確轉口為主，你咪幫大陸加入口關稅囉，連大陸唯一白手套功能都冇埋。

同埋唔好睇得自己咁大，你加美國關稅，美國咪加返你阿爺關稅囉，左手交右手之麻。

轉口其他地方既，美國唔識搵台灣咩。而家台美關係咁好，台灣又聽話又唔使睇中共面色，香港角色轉去台灣都好正常。

支持！ 加啦加啦

港共諗住停入美國貨，跟手接收哂國產野，乾坤大挪移,大陸歐美訂單比人 cut哂，要揾老襯做金主，跟手同美國 d關稅貨又變左有港共庫房埋單，掂呀

快啲攬炒

拿
呢班咪做實事囉
G持

好呀
加一倍唔該

撐

岩呀, 仲可以限制美國貨品入境
美國失去香港市場輪為最大輸家

雙刃劍
影響輕微
未有憂慮
產品不多
數目不多
公平交易
停止出口
影響輕微
未有憂慮
產品不多
數目不多
公平交易
基本法賦予
自由貿易政策
放棄美國市場
基本法賦予
自由貿易政策
放棄美國市場

佢地用紙㗎嘛
廠商會喎
香港仲有幾多間廠呀

好睇過電影

iPhone android 粒chips 都係美國貨
電話都係美國人發明 唔好用電話啦

價真棧：屌你.....

香港懲罰美國
厲害了，我的港共政府
千祈唔好縮沙呀

一定要加到50%，唔加好衰仔

臺灣？咪玩啦
香港角色係中美中間人，臺灣點頂啊？

制裁名單+1
林健鋒

啱，快啦

真心問，呢張係改圖還是真的？

第一時間加100%關稅去Apple Products

美帝加幾多，佢加番十倍

香港本土都冇製造業，係人都知近乎全部香港出口嘅貨都係中國運落嚟，當中有港資有中資，港資有廠嘅全部都香港接單，大陸生產，呢部份會大量收皮，多咗啲關稅咁貴冇人買啦，自己食又要蝕

反制措施！支持

支持，正呀。

宜條友智商一定170。

快！！！！！

乜撚都話無影響

個關係法永久取消啦

快啊！唔好撚縮啊！
為咗攬炒中国，之後要我只能用大陸貨我都冇所謂！

所以真正影響係撐中地產佬同中資

UOS
龍芯、申威、飛騰、海思等等

仲有麒麟添好似
但好似冇咩人用嘅，點解呀

難分真與假

快D 加

呢位手足咁大聲會唔會俾支共暗殺

香港金融商界
俾你班狗奴才
賣得一干二淨

雙手送俾中共
轉頭話美國害
報應呢啦仆街

我只知你班仆街好淆底
我哋香港人輸得起經濟
民主自由你啲共狗明咩

認同香港係中華民族不可分割嘅一部份
結束一黨專政支持中華民族不屬於中共

五大訴求 缺一不可

黑警死全家

香港人 撐住

銀行港交所等商業機構，未計跨國企業，背後虛擬資產/數據中心都係美國科技(IBM/HPE/Oracle/Microsoft/SAP/Cisco, etc)。就算機場套航空系統、轉數快等都係美國貨。

廠商會果然一班鄉下佬冇讀過書。

螞蟻打巨人，G持！

有咁的官員, 難怪香港'成功"

水貨客：好嬲好嬲

班「愛國」人士除咗識擦鞋仲識做乜

啱，放心亮劍吧

唔加正契弟

本港工業製造不太使用美國的科技，不太擔心有影響。
你估人地既目標真係香港？

沒有想過特朗普會真的實行

笑撚死
同埋而家美國先係幫緊香港，你班支那狗叫春有閪用咩

android linux oracle ibm bloomberg

金融業同IT業都要驚一驚

邊個咁得閒整條假片

FAX機

蕭生話唔得香港係自由貿易港

美國出口好多都係高科技電子科技野...唔能夠直接運返上大陸..美國都知好多都靠香港過冷河返大陸...基本上都搵唔到代替品.咁加關稅玩死自己多

台灣係講緊中國以外既對口呀，即非中國既轉口生意。
美國在香港既損失，咪係中美貿易戰度攞番囉。

頂
係咪要入多幾部Iphone

驚到呢

偉大既中國打貿易戰都打唔掂
要香港打

主要係d高科技產品，斷自己米路

做呀，真攬炒

係就快d加
睇下你班撚樣幾時執

快 好快美國會取消埋聯匯

但電訊公司機樓咪又係一大堆美國野。

我就乜撚都唔理，一早真普選就唔會有今日，6/9撤回亦未至於而家咁，究竟係邊個破壞香港係好明顯，只有中共有能力攬炒，寧願摧毁香港都唔面對人民。香港人為左班手足既公道，話明撐到要面對攬炒/核彈都唔會割！

iPhone 三萬蚊部
美國牛排五千蚊一安士

似曾相識

金融核心已經係美國
工業支那利用香港偷偷入咗幾多支那野
大學入咗幾多支那野，然後被班支那狗拎嚟用

做轉口貿易果班

自投羅網
咁都要死出嚟柒？

正苦講緊香港自由貿易區，免關稅

FC?

快撚啲，唔好得個講字

Come on

邵家輝好快d叫佢個 fd 攞過張新既新加坡移民申請表 仲有，我地要繼續抵制自由黨支持既所有藍店

加油呀唔做正契弟

快啲出畜虫過美國拉侵啦
gogogo

買iphone加個零

佢哋真係痴Q左線

廠商會係咪抽緊水

快！戰狼式加稅

醒！

唔好淆呀

遲D. 全民華為同小米。

黑人問號
香港人乜都入口， 你老味加關稅

手抄筆錄

支持，加到100%關稅

唔講我都唔撚識

支持! 即日生效!

順差冇用，根本唔係為錢
美國自己印都印幾萬億出黎

快d call三萬警甴去美國拉侵侵

本港工業製造不太使用美國的科技

你當其他行業死嘅

咁多人講到唔驚 咁就唔好縮沙啦

X86 的CPU 有沒非美國製 ？

快啦！

咁真係冇咩影響喎

有冇人forward 比Solomon

係人都知係轉口影響最大喇

其實點樣先會大影響到？
香港出口去美國其實好少

打撚死佢

快啲

唔用美國科技都講得出

嘩屌，美國佬實嚇到瀨尿啦

如果轉口收稅係咪跟產地

快少少，會吠的狗不咬人

不太使用科技？唔知林生用咩電話呢

頭先有聽, 果條楊立門先至搞笑，話就算唔準用美元結算都唔大影響，可以用人民幣

大部分係轉口，咁轉口去美國咪又係給要俾稅。

又話基本法寫係自由港

有銅心口罩

如果香港打得嬴
支共米好柒

係就快啦
無美國貨用我要死啦

做乜特然咁多人走出嚟講嘢呀？話左乜都冇影響囉

想去一轉南美過冷河先？

要快點

如果美國要求 microsoft, apple disable 整個香港同中國既服務會發生咩事？

人地講左幾耐叫你地唔好搞香港，你地唔聽

開徵新奇士橙稅，藍絲廢老叫若連天

全民翻版

用linax同華為

好想快d睇香港政府亮劍
（把劍會否生左銹？）

幾驚佢縮

洗唔洗入多部iPhone 😂

全民舉報

支持
係就快手 唔好得個講字

同呢d 老野講科技都晒氣
不過os 呢d 有排都未搞到
中國都仲用緊

好撚弱智
等用華為研發果套平台掛

on99 轉口果啲唔計，大陸真係多謝晒你幫手開戰

快
支持
唔反擊死全家

快撚啲啦

問左你老頂未呀?

準備好３０蚊一隻牛油果未

好呀 支持呀

屌你老母靜態圖仲撚好笑

支那就係無輸到先唔撚驚，你睇下個nobel prize經濟學得主狂屌侵就知

咁咪齊齊食貴價新奇士橙囉

支持反擊

仲要繼續挑機,詐傻扮懵.

全力支持

反制美國

支持支持！唔加正衰仔

鴻蒙

快快快，唔做正契弟！

中國賓 旨意你講句為香港利益既說話都難
早日同自由黨收皮吧啦

乜撚嘢叫貿易逆差係正數呀
果然人一藍

加100%

新奇士橙，可樂，美國豬，牛肉，生蠔，電話，葯物……重有冇呀？加，加，加

第一次支持藍絲

支持
iPhone 加到10000一部

廠*傷*會

RUBIO 好撚反支
咪撚自己友

美國煙加到1舊水一包，可樂2O蚊罐……

🤣做嘜9

"不太使用美國的科技，不太擔心有影響。"
冇andriod 冇IOS 已經夠喚醒所有港豬

其實轉口暫時唔關事
計原產地

不過唔知trump忽起上黎會唔會只要經過香港都收稅

黑科技

地溝油

假雞蛋

磁能線

跟住去創科局排隊出糧

快啦屌！

中共都比人打到成隻死狗咁
你咪撚傻啦

快過支那亮劍

咩話

係咪咁堅呀
香港自己同美國打貿易戰？

呢班傻閪堅傻

班人傻撚左

支那夠好多美國公司搵食，咁又點？

加大陸產品入口稅時都玩死好多美國公司，人哋咪去第二度買囉

係就快喇

喂呀，我仲要去美國網訂野返香港㗎

好叻 咁就快去做 最緊要快

條撚樣想玩香港人？

支那宣香港通過港版國安法。真香港人表示，沒有想過支那真的實行，批評支那一邊表示保衞香港，卻一邊執行惡法，呼籲期望支那會幫香港的人要醒。

支持政府 好似貿易稅咁

G持

快 唔加正仆街

大陸生產本身應該都係要俾番關稅架wo

光速攬炒

果幾條友入面佢算相對正常，佢都話有擔心。其他係同政府口徑一致話無事

點解牛排會貴？又唔係香港加美國關稅？

記住做丫 唔加關稅仆街死全家

哈，哈，哈 interesting

1% gdp 已經唔少

加到200%

推

Linux User或成最大贏家

快啲做
唔做正仆街

加夠 1000% 吖!

唔加正龜頭

你弱智？知唔知咩叫圖？

唔加就正反賊

快啦屌

支那都要縮關稅,港共去加徵關稅的話, 地區>一國

科學園d公司執硬

啲貨等內銷啦

以為冇Intel amd, 要用大陸processor

咁柒嘅諗法真係要立即實行呀屌你，唔徵正仆街

美國一定會投降
距離中國夢又近一步

笑死人

快啲加
佢地開始跳晒制

岩啦 方向正確喇

支那十個有9.5個係用老翻

係就快喇～唔加正契弟

大部分貨物都是轉口
你覺得冇影響咩
你知唔知有咩貨轉去支那

真啊！為左捍衛我地5000年大中華既榮譽
唔可能就咁跪低 一定要壓制美國

本港工業製造不太使用美國的科技

我真係好撚驚啊

佢地只係工廠穿膠花

港資寶獅龍都做唔掂，要賣盤
仲加關稅？
想失業率加個double

係就快d做實事，唔好講咁多

外行人唔識

睇過話香港有70萬人係物流產業鏈
大唔大影響？

呼籲期望美國會幫香港的人要醒 <-----你都話冇影響香港，咁美國做對了啦

智能手機會否全部加關稅, 因為內含大量美國公司出品的晶片

IC設計無得用美國EDA software仲點繼續落去

... 正

算唔算外交範疇

Go ahead

好有腦

梗係跟返中國做法啦, 一個中國呀

港共同收成期班撚樣永遠得2個 point 將美國制裁影響淡化

「美國對香港有貿易順差 300 億，所以會影響埋自己」
「香港出口去美國佔全部出口比重唔大，所以對經濟影響不大」

係時候整理下有咩論點駁柒佢地

好呀
快啲加
唔加正契弟

連中華民族都唔好要喇屌你老母
香港打住英國旗開埠果陣都未有中華民族呢個term呀

究竟班弱智知唔知有咩係美國製造

咁到時買美國牛係咪會貴左？

標題咁寫

又搬石頭砸自己腳，必將失敗

做白手套但唔認自己係白手套
都好, 宜家侵侵就話你班友仔已成condom

支持呀
留定個名先

好呀快

英文版係咪

Oh! china said they'd take a full revenge!
Nut!

淨係開個pdf都用緊美國技術啦

咁即係冇影響囉，驚閪咩咪由9美國繼續錯落去囉

好呀無問題

大把所謂商家佬評論員話: 侵係生意佬嚟既啫...一定奶喇
佢連一任都做唔晒...

一個二個宜家撞晒車

威嚇手段不會得逞

快撚d加啦

禁運咗喇
大學醫院燒埋一份

快啲加啦，徵得香港就唔係自由港啦

叫林奠用緊急法喇，如果經立法會兩三年都未做到

咁呢班商家佬以己度人以為大家生意佬為賺錢連人格都可以無埋咁奶共

宜家咪車毀人亡囉

<Twitter戰線> 請推Tiktok blocked #blacklivesmatter

咁佢帶頭用囉

你咁需要人地d貨，你走去加人關稅？之後自己市民太貴買唔起？政府想要錢咪直接講囉，駛咩用e d方法搶人民錢

沒事兒 沒事兒

D人七月夜晚經過後巷都要拍晒心口大大聲話唔驚唔驚喇

鬥大咩, on9

大佬啊！莊閒都未識分！

係就快撚D喇 ! 我真係好撚愛腳架. 徵多 D 唔徵死全家

有支那咁大個板你睇仲口硬

乜撚野中華民族

👌🏼

無輸？

物流大 香港主要做轉口

港廠唔撚笑死人都嚇死人啦
仲有乜9野係美國一定要香港

商界立法會議員鍾國斌在本台節目表示，沒有想過特朗普會真的實行......廠商會行政總裁楊立門表示，已預料美國有這一步

你班on9傾掂先出黎吠啦

工業總會主席葉中賢就認為，本港工業製造不太使用美國的科技，不太擔心有影響。

本港仲有乜L工業？

估唔到51歲唔死都仲有嘢笑

超市有幾多美帝貨

反向無限加速

戰狼上身

iPhone
要買幾多錢
先達友發達啦
😆😆😆

加金融服務關稅囉

我建議政府立刻做

加速自殺

快d加，唔加正契弟

係咪嫌美國罰得唔夠重呀？
係咪想美國制裁埋佢哋呀？到時間廠搬去邊都無用

呢班高官真係得口術

問咗國家未？

真定假呀 真係敢膽同美帝對賭

佢又講得無錯出口香港真係極少影響，如果侵侵話轉口都要收關税，應該成個香港都玩完

既然話冇乜影響，點樣要搞咁多小動作？

唔加正衰仔

加速加速

批評特朗普一邊表示支持香港，卻一邊制

佢係咪搞錯左啲野

港美貿易戰 打完美國打中國 贏左立埋國

好!支持!

義和團2.0

香港有撚工業咩，叫佢含柒啦。

要啦 唔加仆街死

香港是最大贏家

人地搬晒去新加坡都仲得呀

加速師 自由黨手足來

咁你就唔只出口死
你入口都死埋

同自殺無咩分別

G 持

痴左線

利豐今鋪仆街了

華為

支持港府

唔該快啲

以後轉晒用華為小米，iphone macbook $20000up

成班驚到癲撚左
日日出黎亂吠

做過主持人
對住鏡頭都唔知幾千次
表情生鬼自然有幾奇

憑乜野反制

螳臂擋車

快啦Fuck you

Bingo紙賣斷市

咩叫圖？

我見網上好多trump仔改圖，真心分唔出真定假

好呀，大力支持

人地中國識得將市民同香港拎嚟做代價
廠商會拎自己做代價
真係神勇

ifan徵稅200%

真係冇幾可會撐佢，不過今次例外。

呢個要支持 加速

自由港收人關稅，真係唔話班支那走狗弱智都唔得

America !

佢15%我地30% ok?
唔double唔夠霸氣

收轉口關稅

除咗iPhone一件美帝貨都冇 又真係冇影響

來吧

加呀

縮沙正契弟

香港入口國黎，懲關稅咪即係懲罰自己。學中國咁向美國豬肉徵稅囉，最後咪引入非洲豬瘟囉。

撐畜龍小隊去登陸美國關島

制裁美國停用美金

個個商界撚戰狼上身？死待仲慘

楊立門仲係政府高官出身

直情要禁止出口去美國啦
等班美國佬乜都無得用 返去原始社會！！

星期一好出啦即時生效

驚死得慢會痛

找數啦仆街

AMD 台積電代工

垃圾Via 我唔知仲有無出新chipset,俾支那買咗

但制裁應該唔影響轉口？

花式自殺？

其實係唔係當成個white house智障

侵侵講明係meaningful 嘅制裁，你講到完全0影響，我信邊個好

香港出口到美國係0.1%
大部份轉口

咁美國咪將由香港轉口嘅貨物加稅
睇下生產商搵唔搵香港轉口囉

佢係支持緊香港既示威者
唔好搞撚錯

找數真漢子

但班廢柴就掌握香港資源

有料

大家幫手推下post

下一步係推動落實細節，廢除港幣美元自由兌換

唔加正契弟
我睇好你架港共
唔好縮呀屌你老母

貿易逆差擴大，話幫咗製造業結果無幫到，當地經濟學者日日屌係貿易戰雷聲大雨點少，但好多人只係睇侵侵口講自己成功，但一睇數據全部反映晒出黎，所以支那咪由你講，實際無輸到

啱呀快啲反制美國

华为，屌米好生意。

哇屌，嚇撚死人咩

快点，亲。我等不及了。。。啊。。。

唔加正柒頭

呢班狗真係以為香港係世界中心

唔係香港人香港有今日？

講得啱

可能會嚇到侵侵懷疑自己

唔做正仆街！

大家唔洗用iphone 啦，華為鴻蒙啦

快啦
香港收關稅，睇香港出入口死多幾錢重

香港係白手套

好多都係運上中國

唔加正仆街

係加先好!唔加正仆街!

香港制裁美國
邊個做實事攬炒

iphone 要加價嗎 ?

支持喎 記住做

BINGO紙

快撚d啊
人地美國出手打你
你唔撚係唔還拖啊

中國翻版？

gogogo

香港 d 廢老真係好撚戇鳩
聽到話中國研發自己 os 就好似自己有份分咁
連個 os 可以行到 d 乜都未知，就以為可以一面世就取代而家用緊個 d

加啦

真係高人
中共玩下嘢
你班仆街叻唔切

代工應該都唔買得